<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.deutschestextarchiv.de/basisformat.rng"
type="application/xml"
schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="dtabf">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title type="main">Förderer und Partner</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>
                    <orgName ref="http://d-nb.info/gnd/5015376-6">German Historical Institute
                        Washington</orgName>
                </publisher>
                <pubPlace>Washington, D.C.</pubPlace>
                <idno>
                    <idno type="DTAID">ghdi:about-partners</idno>
                    <idno type="DTADirName">about</idno>
                    <idno type="shelfmark">ghdi/903:about-partners</idno>
                </idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p/>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="deu">German</language>
            </langUsage>
            <textClass>
                <classCode scheme="http://germanhistorydocs.org/docs/#genre">about</classCode>
            </textClass>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <p> GHDI ist eine Initiative des <ref target="https://www.ghi-dc.org/">Deutschen
                    Historischen Instituts, Washington DC</ref>. Das Projekt wurde in Zusammenarbeit
                mit den <ref target="https://www.ghi-dc.org/about-us/friends-of-the-ghi">Friends of
                    the German Historical Institute</ref> und mit maßgeblicher Unterstützung einer
                Reihe von Sponsoren und Partnern durchgeführt, denen wir unseren größten Dank
                aussprechen. </p>

            <p> Die technische Infrastruktur der überarbeiteten und erweiterten zweiten Auflage von
                GHDI wurde durch eine großzügige dreijährige Förderung der <ref
                    target="https://www.dfg.de/">Deutschen Forschungsgemeinschaft</ref> (DFG) im
                Rahmen ihres Förderstrangs „Infrastruktur für elektronische Publikationen und
                digitale Wissenschaftskommunikation“ im Bereich „Wissenschaftliche
                Literaturversorgungs- und Informationssysteme (LIS)“ unterstützt. Die ebenfalls
                maßgebliche Förderung durch die <ref target="https://www.zeit-stiftung.de/"
                    >ZEIT-Stiftung Ebelin und Gerd Bucerius</ref> unterstützte das redaktionelle
                Arbeitsprogramm der zweiten Auflage.</p>
            <p> Die <ref target="https://maxkadefoundation.org/">Max Kade Foundation, New
                York</ref>, unterstützte die erste Auflage des Projekts mit einer großzügigen
                mehrjährigen Förderung, die die ersten Anfänge der Webseite ermöglichte. Auch die
                ZEIT-Stiftung Ebelin und Gerd Bucerius war einer der Hauptsponsoren der ersten
                Auflage. </p>

            <p> Darüber hinaus danken wir unserem langjährigen Partner, der <ref
                    target="https://www.bpk-bildagentur.de/">bpk-bildagentur</ref>, für die
                anhaltende kollegiale Zusammenarbeit. Unserem neueren Partner, dem <ref
                    target="https://www.dhm.de/sammlung/fotoservice/">Fotoservice des Deutschen
                    Historischen Museums Berlin</ref>, danken wir ebenfalls für die hervorragende
                Zusammenarbeit bei der zweiten Ausgabe von GHDI. Wir danken Prof. Andreas Kunz von
                    <ref target="https://www.ieg-maps.de/">IEG-Maps</ref> und Dr. Cherie Norton von
                    <ref target="http://mapmakers.com/">Mapping Solutions</ref> für die Gestaltung
                der Originalkarten für die erste Ausgabe der GHDI. Wir danken auch dem Kartographen
                <ref target="https://mossmaps.net/">Dr.
                    Gabriel Moss</ref> für seine Arbeit an der zweiten Ausgabe, insbesondere für die
                Überarbeitung unserer alten Karten mit Blick auf die Web Content Accessibility
                Guidelines (WCAG) und für die Gestaltung neuer Karten. Schließlich danken wir
                unseren Kolleginnen und Kollegen in der <ref
                    target="https://www.maxweberstiftung.de/ueber-uns/organisation/geschaeftsstelle.html"
                    >Geschäftsstelle der Max Weber Stiftung in Bonn</ref> für ihre wesentliche
                Unterstützung während der gesamten Projektentwicklung. </p>
        </body>
    </text>
</TEI>
