<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.deutschestextarchiv.de/basisformat.rng"
type="application/xml"
schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="dtabf">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title type="main">DHI Projektteam</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>
                    <orgName ref="http://d-nb.info/gnd/5015376-6">German Historical Institute
                        Washington</orgName>
                </publisher>
                <pubPlace>Washington, D.C.</pubPlace>
                <idno>
                    <idno type="DTAID">ghdi:about-team</idno>
                    <idno type="DTADirName">team</idno>
                    <idno type="shelfmark">ghdi/900:about/002:about-team</idno>
                </idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p/>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="deu">German</language>
            </langUsage>
            <textClass>
                <classCode scheme="http://germanhistorydocs.org/docs/#genre">about</classCode>
            </textClass>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div n="2">
                <p>
                    <hi rendition="#i">German History in Documents and Images</hi> (GHDI) ist das
                    Ergebnis einer engen Zusammenarbeit zwischen den <ref target="herausgeber"
                        >Herausgeber/innen</ref> und dem Projektteam am DHI, dessen Mitglieder
                    nachfolgend in alphabetischer Reihenfolge aufgeführt sind. </p>
            </div>

            <div n="3">
                <head>Daniel Burckhardt</head>
                <p> Technischer Entwickler Daniel Burckhardt entwarf das Backend von GHDI,
                    integrierte die Suchmaschine, implementierte die Präsentationsschicht und
                    entwickelte das TEI-Schema. Am DHI arbeitet Daniel Burckhardt außerdem an den
                    Projekten <hi rendition="#i"><ref
                        target="https://germanhistory-intersections.org/">German History Intersections</ref></hi> und an <hi
                            rendition="#i"><ref
                                target="https://www.migrantconnections.org/">Migrant Connections</ref></hi>, sowie an allen anderen Initiativen
                    im Bereich der digitalen Geschichte. </p>
            </div>

            <div n="3">
                <head>Katharina Hering</head>
                <p> Bibliothekarin für digitale Projekte Katharina (Katja) Hering ist verantwortlich
                    für das Sammlungsmanagement (Collective Access), die Entwicklung des
                    zweisprachigen Thesaurus sowie die Recherche und Verwaltung der Rechte und
                    Reproduktionen. Sie unterstützt auch das GHDI-Redaktionsprogramm und ist
                    Ansprechpartnerin für digitale Karten. Katja arbeitet auch an den Projekten <hi
                        rendition="#i">German History Intersections</hi> und <hi rendition="#i"
                        >Migrant Connections</hi> und ist Herausgeberin des <ref
                        target="https://href.hypotheses.org/">digitalen Geschichtsblogs href</ref>.
                </p>
            </div>

            <div n="3">
                <head>Simone Lässig</head>
                <p> Die Direktorin des DHI Simone Lässig ist gleichzeitig Leiterin des Projekts. Sie
                    ist Kultur- und Sozialhistorikerin des neunzehnten und zwanzigsten Jahrhunderts.
                    Ihre Forschungsschwerpunkte sind Wissensgeschichte, Migration,
                    Erinnerungskulturen und Erinnerungspolitik, digitale Geschichte und
                    Bildungsmedien. </p>
            </div>

            <div n="3">
                <head>Insa Kummer</head>
                <p> Insa Kummer ist seit Mai 2023 die GHDI-Projektmanagerin. Sie koordiniert das am
                    GHI ansässige Projektteam und arbeitet mit Sponsoren, Partnern,
                    Bandherausgebern, freien Mitarbeitern und anderen externen Mitarbeitern an allen
                    Aspekten des Redaktionsprogramms. Am DHI arbeitet Insa zudem als Co-Leiterin des
                    Projekts <hi rendition="#i">German History Intersections</hi>.</p>
            </div>

            <div n="3">
                <head>Elisabeth Mait</head>
                <p> Elisabeth Mait unterstützte das Projekt durch die Erledigung diverser
                    Forschungsaufgaben, die Transkription handschriftlicher Dokumente und Fraktur
                    sowie die Digitalisierung von Quellen und deren Aufbereitung für die
                    TEI-Auszeichnung. </p>
            </div>

            <div n="3">
                <head>Kelly McCullough</head>
                <p> Kelly McCullough ist die Gründungsprojektmanagerin von GHDI. Sie leitete  das
                    am GHI ansässige Projektteam von 2003 bis April 2023. Sie ist außerdem
                    Co-Leiterin des Projekts <hi rendition="#i">German History Intersections</hi>
                    und betreut die Buchreihe des GHI bei Cambridge University Press. </p>
            </div>

            <div n="3">
                <head>Josh Seale</head>
                <p> Josh Seale war von 2021 bis 2022 Mitarbeiter des GHDI-Projekts. In dieser Zeit
                    unterstützte er das Redaktionsprogramm durch Lektorat, Korrekturlesung,
                    Übersetzung und Forschung. Außerdem digitalisierte er Textquellen und bereitete
                    sie für die TEI-Auszeichnung vor. </p>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
