<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.deutschestextarchiv.de/basisformat.rng"
type="application/xml"
schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="dtabf">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title type="main">Entwicklung des Projekts</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>
                    <orgName ref="http://d-nb.info/gnd/5015376-6">German Historical Institute
                        Washington</orgName>
                </publisher>
                <pubPlace>Washington, D.C.</pubPlace>
                <idno>
                    <idno type="DTAID">ghdi:about-history</idno>
                    <idno type="DTADirName">history</idno>
                    <idno type="shelfmark">ghdi/900:about/004:about-history</idno>
                </idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p/>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="deu">German</language>
            </langUsage>
            <textClass>
                <classCode scheme="http://germanhistorydocs.org/docs/#genre">about</classCode>
            </textClass>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <p>
                <hi rendition="#i">German History in Documents and Images</hi> (GHDI) wurde 2002 von
                einer kleinen Gruppe deutsch- und amerikanischstämmiger Historiker ins Leben
                gerufen, um eine große Sammlung deutscher historischer Dokumente in deutscher und
                englischer Übersetzung online verfügbar zu machen. Nach dem Vorbild anderer früherer
                Webseiten wie den „Internet History Sourcebooks“ wollten die Initiatoren freien und
                einfachen Zugang zu einer breiten Palette von Quellen bieten, die für die
                historische Forschung und die akademische Lehre grundlegend sind. Während sich
                andere Webseiten dieser Generation auf die Digitalisierung bestehender Sammlungen
                konzentrierten, war es von Anfang an das Ziel von GHDI, einen neuen Korpus von
                Primärquellen zu schaffen, der von kritischen Kommentaren begleitet wird. </p>

            <p> Im Jahr 2003 erhielten die Organisatoren des Projekts ein mehrjähriges
                Gründungsstipendium von der <ref target="https://maxkadefoundation.org/">Max Kade
                    Foundation, New York</ref>, und eine großzügige Zusatzförderung der <ref
                    target="https://www.zeit-stiftung.de/">ZEIT-Stiftung Ebelin und Gerd
                    Bucerius</ref>. Nachdem die Finanzierung gesichert war, wählten die
                Organisatoren eine kleine Gruppe renommierter Deutschland-Historiker/innen als <ref
                    target="herausgeber#first-edition">Herausgeber</ref> aus, von denen keine/r
                zuvor an einem „born digital“-Projekt beteiligt war. Die <ref
                    target="https://germanhistorydocs.ghi-dc.org/?language=german">ursprüngliche
                    Version von GHDI</ref> wurde noch im selben Jahr mit einer Handvoll Quellen
                gestartet, die im Laufe der Zeit zu einer Sammlung von Tausenden von Quellen
                anwuchs. Die erste Ausgabe, GHDI 1.0, wurde 2012 offiziell für vollständig erklärt. </p>

            <p> Die erste Ausgabe von GHDI (GHDI 1.0) erweckte das Interesse eines großen und
                vielfältigen Publikums – Lehrende an Universitäten und Schulen,
                Wissenschaftler/innen, Studierende, Autoren und die interessierte Öffentlichkeit.
                Sie regte Diskussionsrunden auf der Konferenz der <ref
                    target="https://www.thegsa.org/sites/default/files/GSA_program_09.pdf">German
                    Studies Association conference</ref> im Jahr 2009 und der <ref
                    target="https://aha.confex.com/aha/2010/webprogram/Session3099.html">American
                    Historical Association</ref> im Jahr 2010 an. Im Jahr 2010 wurde es mit dem <ref
                    target="https://www.historians.org/awards-and-grants/awards-and-prizes/james-harvey-robinson-prize"
                    >James Harvey Robinson Prize</ref> der American Historical Association
                ausgezeichnet. Drei Jahre später war es Gegenstand eines Artikels in der
                Fachzeitschrift <ref target="https://doi.org/10.1017/S0008938913000642"><hi
                        rendition="#i">Central European History</hi></ref>. </p>

            <p> In den Jahren 2015–16 beauftragte das DHI zwanzig Deutschland-Historiker/innen, das
                Projekt zu begutachten. Parallel dazu entwickelte das DHI eine GHDI-Nutzerumfrage,
                an der sich mehr als 1.000 Personen aus der ganzen Welt beteiligten. Darüber hinaus
                berief das DHI eine Fokusgruppe von Experten/innen für deutsche und digitale
                Geschichte ein, um Feedback zum Projekt einzuholen. Nach Abschluss dieses
                Begutachtungsprozesses beschloss das Institut, die Webseite mit zwei Hauptzielen neu
                zu starten. Das erste (technische) Ziel war die Überführung der Webseite auf eine
                neue Infrastruktur mit verbesserter Funktionalität und besseren Aussichten für die
                Langzeitarchivierung sowie die Schaffung einer modernen und ansprechenden
                Benutzeroberfläche. Das zweite (redaktionelle) Ziel bestand darin, die Inhalte der
                Seite zu überarbeiten und zu erweitern, um neuen Entwicklungen in der
                Geschichtsschreibung und Methodik Rechnung zu tragen, insbesondere der <ref
                    target="https://trafo.hypotheses.org/9619">transnationalen</ref> und visuellen
                Wende in der Geschichtsforschung und -schreibung. Das DHI war hierbei in der
                glücklichen Lage, zwei Förderungen zu erhalten: eine durch die <ref
                    target="https://www.dfg.de/">Deutsche Forschungsgemeinschaft</ref> (DFG), um die
                Realisierung des technischen Arbeitsprogramms zu unterstützen, und eine von der <ref
                    target="https://www.zeit-stiftung.de/">ZEIT-Stiftung Ebelin und Gerd
                    Bucerius</ref> um das redaktionelle Programm zu unterstützen. </p>

            <p> Die neue, überarbeitete und erweiterte Ausgabe der Quellensammlung (GHDI 2.0)
                enthält nahezu alle Quellen, die in der ursprünglichen Version enthalten waren (in
                einigen Fällen wurden Quellen entfernt, da die urheberrechtlichen Genehmigungen
                nicht verlängert werden konnten). Jeder Band enthält außerdem eine Auswahl neuer
                Quellen (mit Kommentaren), die von den Herausgebern/innen der zweiten Auflage
                ausgewählt wurden. Der <ref target="herausgeber">Redaktionsausschuss</ref> für die
                überarbeitete Ausgabe umfasst sowohl bekannte Namen aus der ersten Ausgabe als auch
                neue Mitglieder unseres Projekts. Alle Herausgeber/innen, sowohl die neuen als auch
                die bisherigen, haben ihre jeweiligen Bände überprüft und überarbeitet, wobei sie
                darauf achteten, dass neue Medien (soweit zutreffend) einbezogen werden, das
                Spektrum der Perspektiven auf die deutsche Geschichte erweitert wird und ein
                komplexeres, vernetzteres und nach außen gerichtetes Deutschland vorgestellt wird.
            </p>
        </body>
    </text>
</TEI>
