<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.deutschestextarchiv.de/basisformat.rng"
type="application/xml"
schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="dtabf">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title type="main">Allgemeine Geschäftsbedingungen</title>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>
					<orgName ref="http://d-nb.info/gnd/5015376-6">German Historical Institute
						Washington</orgName>
				</publisher>
				<pubPlace>Washington, D.C.</pubPlace>
				<idno>
					<idno type="DTAID">ghdi:about-terms</idno>
					<idno type="DTADirName">impressum</idno>
					<idno type="shelfmark">ghdi/903:about-terms</idno>
				</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<p/>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<langUsage>
				<language ident="deu">German</language>
			</langUsage>
			<textClass>
				<classCode scheme="http://germanhistorydocs.org/docs/#genre">about</classCode>
			</textClass>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div n="2">
				<head>Nutzungsbedingungen</head>
				<p> Die in <hi rendition="#i">German History in Documents and Images</hi> (GHDI)
					wiedergegebenen Primärquellen sind für den individuellen, akademischen,
					pädagogischen und nicht-kommerziellen Gebrauch bestimmt. Neben vollständigen
					Quellenangaben sind sie mit einem DOI und der empfohlenen Zitierweise zur
					Verwendung in Fußnoten in akademischen Büchern und Artikeln, Hausarbeiten und
					Studienarbeiten in gedruckter oder digitaler Form versehen. </p>
			</div>

			<div n="2">
				<head>Informationen zum Copyright</head>
				<p> GHDI umfasst Tausende von Primärquellen (Originaltexte, Übersetzungen, Bilder,
					audiovisuelle Dateien) mit unterschiedlichem Eigentums- und Urheberrechtsstatus.
					Viele Quellen sind gemeinfrei, andere stehen unter Urheberrechtsschutz. In
					einigen Fällen ist der Status unklar, in anderen Fällen konnten die
					Urheberrechtsinhaber/innen nicht identifiziert oder erreicht werden. In jedem
					Fall bemühten sich die Mitarbeiter/innen des GHDI-Projekts nach bestem Wissen,
					den Urheberrechtsstatus der Quelle zu ermitteln und mit den relevanten Parteien
					Kontakt aufzunehmen. Fragen oder Bedenken bezüglich der in GHDI veröffentlichten
					Materialien können an <ref target="mailto:ghdi@ghi-dc.org">ghdi@ghi-dc.org</ref>
					gerichtet werden. </p>
				<p> Das GHDI-Projektteam hat sich bemüht, für jede in das Projekt einbezogene
					Primärquelle eine vollständige Quellenangabe vorzunehmen. Zusammen mit den
					Informationen, die von den Urheber/innen und den bewahrenden Institutionen zur
					Verfügung gestellt wurden, haben sich unsere Mitarbeiter/innen bemüht, die
					Urheberrechtsinformationen für alle Materialien, einschließlich der
					gemeinfreien, aufzunehmen. Wenn Sie daran interessiert sind, urheberrechtlich
					geschütztes Quellenmaterial in einem Buch, Artikel, einer Webseite oder in einem
					anderen Format zu veröffentlichen, wenden Sie sich bitte direkt an den
					jeweiligen Rechteinhaber/in (z.B. Autor/in, Verlag, Museum usw., der in der
					Quellen- oder Attributionsangabe genannt wird). Das Deutsche Historische
					Institut, Washington DC, kann keine Nachdruckgenehmigung erteilen, wenn das
					Copyright bei anderen liegt. </p>
				<p> Alle Einführungen, Quellenkommentare und redaktionellen Texte in GHDI wurden
					ausdrücklich für das Projekt verfasst und stehen unter einer <ref
						target="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/">internationalen
						Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0-Lizenz (CC
						BY-NC-ND 4.0)</ref>. Diese Lizenz erlaubt die Wiederveröffentlichung dieser
					Texte (in unveränderter Form und mit korrekter Quellenangabe) für akademische
					und/oder nicht-kommerzielle Zwecke. Vom DHI in Auftrag gegebene Übersetzungen
					deutschsprachiger gemeinfreier Dokumente sind ebenfalls unter CC BY-NC-ND 4.0
					lizenziert. Bitte verwenden Sie die empfohlene Zitierweise als Leitfaden bei der
					Wiederveröffentlichung dieser Übersetzungen. </p>
			</div>

			<div n="2" id="contact">
				<head>Kontakt</head>
				<p> Bei Fragen oder Anregungen zu GHDI kontaktieren Sie uns bitte unter <ref
						target="mailto:ghdi@ghi-dc.org">ghdi@ghi-dc.org</ref>. </p>
			</div>

			<div n="2" id="imprint">
				<head>Impressum</head>
				<p> Deutsches Historisches Institut<lb/>
					 1607 New Hampshire Ave NW<lb/>
					 Washington, DC 20009-2562<lb/>
					 USA. </p>
				<p> Telefon: +1.202.387.3355<lb/>
					<ref target="mailto:info@ghi-dc.org">info@ghi-dc.org</ref><lb/>
					<ref target="https://www.ghi-dc.org/">www.ghi-dc.org</ref>
				</p>

				<p> Vertretungsberechtigte<lb/>
					 Simone Lässig, Direktorin<lb/>
					 Axel Jansen, Stellvertretender Direktor<lb/>
					 Anne Kadolph, Verwaltungsleiterin </p>
			</div>

			<div n="2" id="data-protection">
				<head>Datenschutz</head>
				<p> Dies ist ein Online-Dienst des Deutschen Historischen Instituts, Washington DC.
					Die <ref target="https://www.ghi-dc.org/privacy-policy">Datenschutzerklärung des
						DHI</ref> gilt für die Verarbeitung aller personenbezogenen Daten, die im
					Rahmen des Betriebs dieser Website anfallen. </p>
			</div>

			<div n="2" id="liability">
				<head>Haftungsausschluss für Links</head>
				<p> Unsere Website enthält Links zu externen Websites, auf die wir keinen Einfluss
					haben. Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr
					übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige
					Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden
					zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft.
					Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine
					permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete
					Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von
					Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen. </p>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
